# Проекты Яндекс.Практикум

За время обучения c июля 2023 по февраль 2024 года подготовлено 14 проектов.

**Инструменты**:
`Jupyter Notebook` `Python` `Pandas` `Matplotlib` `SciPy` `Seaborn` `Tableau` `MS PowerPoint`

**Основные навыки**:
`обработка данных` `исследовательский анализ данных` `статистический анализ данных` `проверка гипотез` `A/B-тест` `визуализация данных` `составление презентаций` `построение дашбордов`

## Выпускные проекты (2)
Финальный проект разбит на 2 части:
- Исследование в доменной области (банки) в Jupyter Notebook с использованием основных библиотек для аналитики;
- Решение задач на SQL. Отработка навыков написания простых и сложных запросов.

| # | Проект |  Описание проекта  |  Стек  |  Домен  |
|----|---|---|---|---|
|  1  |  <a href="https://gitlab.com/yamsc_dv/ya_practicum_projects/-/tree/main/13_final?ref_type=heads" target="_blank">Исследование оттока клиентов банка</a> |  Подготовлено исследование о причинах оттока клиентов банка: определены категории отточных клиентов, разработаны рекомендации для снижения оттока среди данных категорий клиентов.  |  `Python` `Pandas` `Matplotlib` `SciPy` `Seaborn` `itertools` `phik` `MS PowerPoint` |  Банки |
|  2  |  <a href="https://gitlab.com/yamsc_dv/ya_practicum_projects/-/tree/main/13_final_SQL?ref_type=heads" target="_blank">Проект по SQL</a> |  Предлагалось решить 5 задач с помощью SQL, чтобы сформулировать предложение для нового сервиса для чтения книг по подписке. Использованы оконные функции, подзапросы, CTE-выражения.  |  `SQL` `PostgreSQL` `sqlalchemy` |  Интернет-сервисы |

## Учебные проекты (12)
В таблице ниже собраны учебные проекты в хронологическом порядке.

| # | Проект |  Описание проекта  |  Стек  |  Домен  |
|----|---|---|---|---|
|  1  |  <a href="https://gitlab.com/yamsc_dv/ya_practicum_projects/-/blob/main/01_yandex_music?ref_type=heads" target="_blank">Исследование данных сервиса “Яндекс.Музыка” — сравнение пользователей двух городов</a> |  Вводный проект для отработки навыков работы с тетрадкой, базовым Python и библиотекой Pandas.<br>По данным Яндекс.Музыки сравнил поведение и предпочтения пользователей Москвы и Санкт-Петербурга.  |  `Python` `Pandas` |  Интернет-сервисы, Стримминговый сервис |
|  2  |  <a href="https://gitlab.com/yamsc_dv/ya_practicum_projects/-/blob/main/02_bank?ref_type=heads" target="_blank">Исследование надёжности заёмщиков — анализ банковских данных</a> |  На основе данных о платёжеспособности клиентов проведено исследование - влияет ли семейное положение и количество детей клиента на факт возврата кредита в срок.  |  `Python` `Pandas` |  Банки, кредитование |
|  3  |  <a href="https://gitlab.com/yamsc_dv/ya_practicum_projects/-/blob/main/03_estate?ref_type=heads" target="_blank">Продажа квартир в Санкт-Петербурге — анализ рынка недвижимости</a> |  По данным сервиса Яндекс.Недвижимость определена рыночная стоимость объектов недвижимости и типичные параметры квартир в зависимости от удаленности от центра.  |  `Python` `Pandas` `Matplotlib` `Seaborn` |  Банки, кредитование |
|  4  |  <a href="https://gitlab.com/yamsc_dv/ya_practicum_projects/-/blob/main/04_gofast?ref_type=heads" target="_blank">Исследование поведения пользователей сервиса аренды самокатов</a> |  Проведен анализ использования тарифов на выборке клиентов сервиса самокатов, проанализировано поведение клиентов при использовании услуг. Выполнена предобработка данных, анализ, проверены статистические гипотезы.  |  `Python` `Pandas` `Matplotlib` `NumPy` `SciPy`  |  Телеком |
|  5  |  <a href="https://gitlab.com/yamsc_dv/ya_practicum_projects/-/tree/main/05_games?ref_type=heads" target="_blank">Изучение закономерностей, определяющих успешность игр</a> |  Сборный проект 1. Выявлены параметры, определяющие успешность игры в разных регионах мира и подготовлен отчет для магазина компьютерных игр в целях планирования рекламных кампаний.  |  `Python` `Pandas` `Matplotlib` `NumPy` `SciPy`  |  Телеком |
|  6  |  <a href="https://gitlab.com/yamsc_dv/ya_practicum_projects/-/tree/main/06_basic_SQL?ref_type=heads" target="_blank">Исследование данных об инвестиции венчурных фондов в компании-стартапы</a> |  Произвести выгрузки данных о венчурных фондах и инвестициях в компании-стартапы с помощью SQL. База данных основана на датасете Startup Investments, опубликованном в Kaggle.  |  `SQL` `PostgreSQL` `обработка данных` `выгрузка данных`  |  Стартапы, Инвестиции |
|  7  |  <a href="https://gitlab.com/yamsc_dv/ya_practicum_projects/-/tree/main/07_advertisement?ref_type=heads" target="_blank">Анализ убытков приложения ProcrastinatePRO+</a> |  Для отдела маркетинга приложения ProcrastinatePRO+ сделано исследование: выявлены причины убытков при высоких расходах на рекламу, разработаны рекомендации для повышения прибыли.  |  `Python` `Pandas` `Matplotlib` `Seaborn` `NumPy`  |  Интернет-сервисы, Стартапы |
|  8  |  <a href="https://gitlab.com/yamsc_dv/ya_practicum_projects/-/tree/main/08_advanced_SQL?ref_type=heads" target="_blank">Анализ сервиса вопросов и ответов по программированию</a> |  Написаны сложные SQL-запросы для подсчёта требуемых значений и метрик. Использованы оконные функции, подзапросы, CTE-выражения, условные выражения (CASE)  |  `SQL` `PostgreSQL`  |  Интернет-сервисы |
|  9  |  <a href="https://gitlab.com/yamsc_dv/ya_practicum_projects/-/tree/main/09_ab_test?ref_type=heads" target="_blank">Проверка гипотез по увеличению выручки в интернет-магазине — оценить результаты A/B теста</a> |  На основе данных интернет-магазина приоритезированы гипотезы, произведена оценка результатов A/B-тестирования различными методами.  |  `Python` `Pandas` `Matplotlib` `Seaborn` `NumPy` `SciPy`  |  Интернет-магазин |
|  10  |  <a href="https://gitlab.com/yamsc_dv/ya_practicum_projects/-/tree/main/10_app?ref_type=heads" target="_blank">Анализ пользовательского поведения в мобильном приложении</a> |  Сборный проект 2. На основе данных использования мобильного приложения для продажи продуктов питания проанализирована воронка продаж, а также оценены результаты A/A/B-тестирования.  |  `Python` `Pandas` `Matplotlib` `Seaborn` `Plotly` `SciPy`  |  Интернет-сервисы, стартапы |
|  11  |  <a href="https://gitlab.com/yamsc_dv/ya_practicum_projects/-/tree/main/11_cafe?ref_type=heads" target="_blank">Исследование рынка общепита в Москве для принятия решения об открытии нового заведения</a> |  Подготовлено исследование рынка о заведениях общественного питания Москвы на основе открытых данных, визуализированы полученные данные. На основе данных выбрано место для открытия новой кофейни.  |  `Python` `Pandas` `Matplotlib` `Seaborn` `Plotly` `MS PowerPoint`  |  Стартапы, оффлайн |
|  12  |  <a href="https://gitlab.com/yamsc_dv/ya_practicum_projects/-/tree/main/12_dashboard?ref_type=heads" target="_blank">Создание дашборда по пользовательским событиям для агрегатора новостей</a> |  Проведено исследование истории TED-конференций и создан интерактивный дашборд с помощью BI-инструмента Tableau.  |  `Jupyter Notebook` `Tableau`  |  Стартапы |
